\newpage
\subsection{Quelltext}

Der gesamte Quelltext steht im Repository \url{https://gitlab.com/chris_nada/heliot_wildau} zur Verfügung. Über \texttt{git} lässt sich das gesamte Verzeichnis mit folgendem Befehl aus der Konsole klonen:

\begin{verbatim}
    git clone https://gitlab.com/chris_nada/heliot_wildau.git
\end{verbatim}

Der Quelltext des Servers (C++17) befindet sich im Unterordner \texttt{/server}, der des Klienten (C++14) liegt in \texttt{klient\_arm}. Im Verzeichnis \texttt{/libs/nadalib} befindet sich der Quelltext der in Kapitel \ref{kap:diskussion} genannten Mini-Bibliothek, die für das Projekt verfasste Hilfsfunktionen enthält.

Der Quelltext ist jeweils bereit kompiliert zu werden über die CMake-Build-Skripte (CMakeLists.txt). Um den Vorgang (bspw. für nicht-Programmierer) zu vereinfachen kann alternativ einfach das Shell-Skript \texttt{/server/build/compile.sh} zum Kompilieren des Servers bzw. die Datei \texttt{/klient\_arm/build/compile.sh} für den Klienten ausgeführt werden. Erscheinen beim Linken Fehler. ist (höchstwahrscheinlich) eine benötigte Bibliothek nicht installiert. Dies sind (die dev-Versionen von) OpenCV, OpenSSL, Crypto++ und FLTK. DLib muss darüberhinaus extrahiert worden sein ins Verzeichnis \texttt{/dlib}, welches sich mit \texttt{/heliot\_wildau} ein Überverzeichnis teilt (vgl. \texttt{/server/CMakeLists.txt} Stichwort \textit{dlib}). Für das Kompilieren des Servers ist FLTK nicht notwendig und für das Kompilieren des Klienten wird DLib nicht benötigt.

Die das FLTK-Framework erweiternden Widgets, als \texttt{fl\_unterschrift} und \texttt{fl\_kamerastream} bezeichnet, befinden sich im Ordner des Klienten (\texttt{/klient\_arm/src}).

Die Python-\ac{KI}-Schnittstelle, die vom Server angesprochen wird, um die Gesichtserkennung auszuführen, ist vollständig in dem Skript \texttt{/server/build/trainer.py} enthalten.

In der Datei \texttt{/server/build/data/net.prototxt} ist die Struktur des neuronalen Netzes zur Wiedererkennung von Gesichtern definiert, während \texttt{/server/build/data/solver.prototxt} den Lernvorgang konfiguriert.

\lstset{literate=
	{á}{{\'a}}1 {é}{{\'e}}1 {í}{{\'i}}1 {ó}{{\'o}}1 {ú}{{\'u}}1
	{Á}{{\'A}}1 {É}{{\'E}}1 {Í}{{\'I}}1 {Ó}{{\'O}}1 {Ú}{{\'U}}1
	{à}{{\`a}}1 {è}{{\`e}}1 {ì}{{\`i}}1 {ò}{{\`o}}1 {ù}{{\`u}}1
	{À}{{\`A}}1 {È}{{\'E}}1 {Ì}{{\`I}}1 {Ò}{{\`O}}1 {Ù}{{\`U}}1
	{ä}{{\"a}}1 {ë}{{\"e}}1 {ï}{{\"i}}1 {ö}{{\"o}}1 {ü}{{\"u}}1
	{Ä}{{\"A}}1 {Ë}{{\"E}}1 {Ï}{{\"I}}1 {Ö}{{\"O}}1 {Ü}{{\"U}}1
	{â}{{\^a}}1 {ê}{{\^e}}1 {î}{{\^i}}1 {ô}{{\^o}}1 {û}{{\^u}}1
	{Â}{{\^A}}1 {Ê}{{\^E}}1 {Î}{{\^I}}1 {Ô}{{\^O}}1 {Û}{{\^U}}1
	{Ã}{{\~A}}1 {ã}{{\~a}}1 {Õ}{{\~O}}1 {õ}{{\~o}}1
	{œ}{{\oe}}1 {Œ}{{\OE}}1 {æ}{{\ae}}1 {Æ}{{\AE}}1 {ß}{{\ss}}1
	{ű}{{\H{u}}}1 {Ű}{{\H{U}}}1 {ő}{{\H{o}}}1 {Ő}{{\H{O}}}1
	{ç}{{\c c}}1 {Ç}{{\c C}}1 {ø}{{\o}}1 {å}{{\r a}}1 {Å}{{\r A}}1
	{€}{{\euro}}1 {£}{{\pounds}}1 {«}{{\guillemotleft}}1
	{»}{{\guillemotright}}1 {ñ}{{\~n}}1 {Ñ}{{\~N}}1 {¿}{{?`}}1
}

\newcommand{\quelltext}[1]
{
	\mbox{}
	\centerline{\textbf{\detokenize{#1}}}
	{
		\scriptsize\linespread{1.0}\selectfont
		\lstinputlisting[language=c++,frame=L,breaklines=true]{#1}
	}
}

\newpage
\subsubsection{C++ Hilfsfunktionen}

\quelltext{../../libs/nadalib/werkzeuge.hpp}
\quelltext{../../libs/nadalib/werkzeuge.cpp}
\quelltext{../../libs/nadalib/sicherheit.hpp}
\quelltext{../../libs/nadalib/sicherheit.hpp}

\subsubsection{Server}

\quelltext{../../server/src/datenschutz/db.hpp}
\quelltext{../../server/src/datenschutz/db_csv.hpp}
\quelltext{../../server/src/datenschutz/db_csv.cpp}
\quelltext{../../server/src/facereco/facereco.hpp}
\quelltext{../../server/src/facereco/facereco.cpp}
\quelltext{../../server/src/einstellungen.hpp}
\quelltext{../../server/src/server.hpp}
\quelltext{../../server/src/server.cpp}
\quelltext{../../server/src/sonstiges.hpp}
\quelltext{../../server/src/sonstiges.cpp}
\quelltext{../../server/src/main.cpp}

\subsubsection{Python-Schnittstelle}

\quelltext{../../server/build/trainer.py}

\subsubsection{Klient}

\quelltext{../../klient_arm/src/einstellungen.h}
\quelltext{../../klient_arm/src/einstellungen.cpp}
\quelltext{../../klient_arm/src/fenster.h}
\quelltext{../../klient_arm/src/fenster.cpp}
\quelltext{../../klient_arm/src/fenster_kamera.h}
\quelltext{../../klient_arm/src/fenster_kamera.cpp}
\quelltext{../../klient_arm/src/fenster_registrieren.h}
\quelltext{../../klient_arm/src/fenster_registrieren.cpp}
\quelltext{../../klient_arm/src/fenster_start.h}
\quelltext{../../klient_arm/src/fenster_start.cpp}
\quelltext{../../klient_arm/src/fl_kamerastream.h}
\quelltext{../../klient_arm/src/fl_kamerastream.cpp}
\quelltext{../../klient_arm/src/fl_unterschrift.h}
\quelltext{../../klient_arm/src/fl_unterschrift.cpp}
\quelltext{../../klient_arm/src/verbindung.hpp}
\quelltext{../../klient_arm/src/verbindung.cpp}
\quelltext{../../klient_arm/src/main.cpp}
